前年10.1遊行六旬漢刑毀社民連道具紙棺 判囚3周賠300元

社民連前年10.1在灣仔遊行，途中遇上不同政見人士搗亂，其中六旬散工使用雨傘及聯同他人損毀社民連的道具棺材，早前經審訊後被裁定刑事毁壞罪成。裁判官林希維今指涉案散工伙同他人犯案，阻止其他市民行使和平集會權利，又使用武器，令案情加重，需要加刑，又批評散工悔意流於表面，只關注案件影響收入，判監三周，另須向社民連賠償300元。

辯方今求情時指，被告孫國榮（66歲）的背景報告正面，獲女友及兒子支持。社民連成員當時亦拾起被損毁的道具棺材繼續示威，可見本案在同類型案件屬較輕微；涉案道具棺材價值600元，被告願意賠償一半。辯方續指，被告遭扣柙近兩周，已受到應得懲罰，望能判處短期監禁，好讓他繼續生活及謀生。

辯方早前求情指，本案另涉一名被告，該被告認罪獲判感化，希望判刑時能考慮一致性。惟林官強調該被告是認罪，沒有案底，亦沒使用武器，反而本案散工被告有18個定罪記錄，最後一次更是在事發前不久，散工更使用工具犯案。林官以入獄4星期為判刑起點，考慮被告願意賠償等因素，酌情扣減一周。

陰公要喺監獄過年

係黃絲嘅話最少都暴動

女友

18個定罪記錄都係判3星期，相反...

要坐已經好重手

收埋枝觀星筆，索帶，噴油最少都五個月
埋去打鳩爛人地啲野三個星期同感化

如果紅官應該淨係判罰錢

仲輕過laser pointer

刑毀判三周